[唔識過海就肥佬] 浸大蝗語試題：向遊客介紹經西隧的巴士線

談到豁免試內容，林同學指考試時間不長，只有約15至20分鐘。她認同考試頗難，第一部分先要分辨普通話和廣東話的詞語，然後第二部分為口試，討論一條類似通識題的辯題。她面對的兩題為「共享單車在香港可否成功」及「如何在香港興建更多中醫院」。她認為「根本唔係日常溝通用的普通話」，指同學若對有關議題並不認識的話，即使以廣東話亦難以討論，何況是以普通話進行。

仲要連續答7題問題

答到第二條使撚讀書咩

自己同自己講 仲要連答7題
唔怪得比人上去圍住黎屌啦

難撚到呢,第二條真係掂直接去跑數賣倫敦金發撚左達啦

第二條用廣東話我都答唔到

1分30秒自言自語挽留人

你個校長都搞唔掂啦第二條

咁誇張 今鋪要撐浸大仔

不如話自己廢
呢d其實鳩吹都吹到啦

大陸教授，大陸人都覺得難
唔好以為玩屎眼就特別醒啦屎忽鬼

［長文，但唔該睇吓］為何說浸大普通話豁免試丙部難度過高？

如果用執筆忘字會唔會俾人話錯

呢度係香港,唔該用番香港標準
呢一份係2014年考評局中文既語言評分表

又睇下ielts都算係全港認受性高既語文考試
人地oral既marking係點定

睇下人地係點評分
會唔會講明係點扣分?
係咪為左撐自已有理,就要用埋人地啲標準呀?
真係唔知邊個响度撐緊文化入侵,連評分都要學足大陸

屌你真係用屎眼睇野
你quote嗰兩份都係每一個grade都有描述點評估
中國嗰個都係

得浸大嗰個一段字過咋

而家係合格試,定係評分試?

屌你老味
香港嗰marking 係每一項目既評分既十個grade都各自有指引點評分
你用黎同浸會份垃圾比？

合格試定評分試呀?
而家出grad定pass/fail呀?
有冇講明咩情況扣幾多分呀?
答得未呀?

合格試咁起碼都有兩個scenrio啦吓話
仲有佢冇披露點評核'語氣'

上面答左你啦盲閪
用少啲屎眼睇野，用多啲腦

即係你係咪覺得,應該俾埋唔及格既標準就夠呀?
睇番中文oral,乜野叫風度呀?

仲去報浸大嗰班人都白痴仔黎

我覺得可以拿住份試卷

即場叫錢大康講一次

以錢大康為以後合格標準

唔係
要有冇讀course都係考同一個試

哩啲標準一定有唔夠具體地方
不過人地起碼有盡量講咩情形係咩分
唔撚係單靠考官對個別形容詞既詮譯
浸會嗰份根本係萬能key

而家人地係出pass fail
咁咪講明點樣pass
你都照可以話ielts同中文嗰份係萬能key
咩叫風度,咩叫尊重,點至叫fluent?點至叫wide range of vocab?
佢地亦唔會量化咁咩情況下扣幾多分
呢d大陸風範竟然有人撐,
因為人地唔講到咁明就有人為因素可以駛橫手呀嘛
浸大嗰份仲講明點樣既錯誤係可以接受,你睇下其他marking有冇?
龍門周圍搬

'校方又指，考官評核學生的評卷參考，與「及格準則描述」不同，較為技術一些，惟拒絕公開該評卷參考。'

上面盲撐條撚樣
冇入link睇係度鳩吹
浸會係有詳細標準但唔講

咁中意同人比
咁點解香港外國中國都公開哂點俾分
浸會又唔肯講？

咁你响度反乜呢?
dse同ielts嗰份同bu嗰份咪一樣咁既野囉

人地係有整體一個scenrio
描述詳細與否就係分別
你話一條女'靚'，嗰range可以好彈性
你話條女'温柔'，大波，大眼⋯⋯⋯,嗰range就窄好多，即使同樣係文字描述

仲有浸會自己講有具體marking不過唔肯講
你炒撚哂車仲嘈乜春啫

隻五毛收皮啦
評分準則不一
透明度極低都諗住兜到？

响你老母
人地有公開，浸會冇
二來嗰考試玩7次cosplay，遠難過讀course既試係唔公平，同埋玩埋詞氣係戇鳩

1. 入浸大
2. 浸大can難食又貴，你唔幫襯我哋就笨柒了
3. 每日練寫繁體字，殘體文盲狗也不屌

廢話
而家我問你佢地俾你睇既marking有冇講呢d,有冇講要點描述?
點至叫詳細?
講透明

唔洗重複sidetrack件事
Marking上面答左你

最重點係豁免試遠難過讀course既試係不公平
同埋難度不合理地高

啲題目有心留難學生

答唔到當答左當人sidetrack

談到豁免試內容，林同學指考試時間不長，只有約15至20分鐘。她認同考試頗難，第一部分先要分辨普通話和廣東話的詞語，然後第二部分為口試，討論一條類似通識題的辯題。她面對的兩題為「共享單車在香港可否成功」及「如何在香港興建更多中醫院」。她認為「根本唔係日常溝通用的普通話」，指同學若對有關議題並不認識的話，即使以廣東話亦難以討論，何況是以普通話進行。
他們指出，豁免試中其中一題要求學生看題目後單獨演講兩分鐘，佔分約7成，有普通話朗誦比賽中的奪冠者因「角色設定不符」而不合格
唔係做足7題
係只係做一題咋
如果你覺得做一題都太難唔公平
咁我真係唔知點覆你

一條係第二部分

7條角色扮演係第三部分，佔70%分

想spin都專業啲得唔得

講錯，第二部五條

第三部（丙部）：

丙部：說話題（共7題、佔全卷分數70%）（樣本試卷只提供3題參考）

樣本試卷只提供三道題目作參考，每道題目限時1-2分鐘作答，當中有題目要求考生代入某一角色或場景作答。曾參加豁免試的學生憶述，其中一道考題大約是，要求考生以旅行社職員的身份，處理客人的投訴。他又指，考生須一口氣完成7道試題，考官亦不會中途插話，作答時間全交由考生自行發揮。

SPIN得專業啲
連人地講明
豁免試中其中一題要求學生看題目後單獨演講兩分鐘，佔分約7成
一係你就話01屈你
但獨媒都屈你呀?

屌你老母死賤種
上面將cap圖係浸大自己出既sample cap出黎

一撚定係01錯，ok?
一係01唔小心（題係指成個部分），一係有心spin

紅底01係獨媒哩啲說話係得五毛先講得出

談到豁免試內容，林同學指考試時間不長，只有約15至20分鐘。她認同考試頗難，第一部分先要分辨普通話和廣東話的詞語，然後第二部分為口試，討論一條類似通識題的辯題。她面對的兩題為「共享單車在香港可否成功」及「如何在香港興建更多中醫院」。她認為「根本唔係日常溝通用的普通話」，指同學若對有關議題並不認識的話，即使以廣東話亦難以討論，何況是以普通話進行。

撞山

你老母個西隧點用蝗語表達呀

屌
考急才多過考普通話
第二條咪又係瘋狂say sor
再介紹其他野俾個客 加啲優惠
但係咪包合格無人知

痴撚線

撞你老母咩
你紅字係第二部分(乙部）

而一路講唔公道考7題既係佔70%既第三部分
你講第二部分把撚咩
講埋啲低級大話擾亂視聽做五毛，不知醜恥

*愧

睇清乙部考乜啦
廣普對譯要講2分鐘咩?
係咪文盲呀原來?

睇錯
我唔知獨媒揾嗒訪問
我淨係知official既考試內容同其他報導出來既內容唔係咁
仲有獨媒溶癌早排先投靠容海恩，投左共

唔會呀 因為英文係大學授課和政府官方語言，大學生有一定程度英文非常合理，但係普通話唔係。

成條野自己鳩吹有撚用咩,擺明志在玩鳩你

仲有人搵ielts嚟比較，講真人地啲題目生活化好多囉，同埋個範圍闊好多，真係毒撚都講到嗰隻
依家佢份sample有啲直頭係個別範疇嚟，咩侍應道歉講分半鐘，出面有冇啲侍應道歉會講分半鐘嘢？

賈雨村當年喺高登出晒名係社狗打手嚟喎，依家轉咗型做支那人

大中華社狗, 咪自然會做支那人囉

屌你老味我明啦

獨媒係將有課程讀既普通話水平測試既考試內容，當撚左係豁免試黎講!!

'普通話水平測試的命題說話只有一題，佔總分30%，且會給兩題任選其一。總共有30則說話題目作為考綱範圍，每次考試都是從這30題中抽出兩題供考生自選。30個題目皆為開放式，語句簡短，只是對話題範圍的規定，並不規定話題具體內容，因而考生無需代入情景角色，發揮空間也遠大過豁免試。'

可能一直都係五毛
嗰時角色係做分化撚

湯家驊、李華明嗰種

痴撚線我考個咩國家標準試都係朗誦篇文同生字咋喎

睇返佢開啲post就知，之前成日有得狙擊熱狗
點知熱狗變新泛民，咪要轉型做其他job

廣東話都難, 攏明玩野

廣東話都難, 擺明玩野

痴撚線
根本唔想本地你畢業

第三題係支那人打開乜Q拼音先有嘅問題
香港用開倉頡速成五筆之類(都有人用粵拼不過一定冇支那用拼音咁普及)
邊有咁易執筆忘字
同音錯別字都少好多

用支那思維定題目俾香港人